日本：冀二戰後與中方保持的經濟友好及和平共處關係不變 促中國遵守規則

日政府回應美日聲明 稱對華姿態不變

美日首腦峰會同意合作加強應對中國挑戰，並罕有在聯合聲明提及台灣，惹來北京強烈不滿，提出嚴正交涉。日本官房長官加藤勝信回應說，與中國坦率對話傳達關切，同時強烈要求對中國採取具體行動的基本方針與姿態沒有任何變化。他又說，與中國的穩定關係，對地區與國際社會和平與繁榮很重要，敦促中國作為世界第二大經濟體，遵守規則，不負國際社會期待。

原文網址：

坦率對話=嘈交